# Getting started with ComputerCraft
Screen Shot 2016-11-20 at 22.03.17
To start
Om te kunnen starten met ComputerCraft moet je eerst enkel dingen downloaden en installeren voor je van start kan gaan.

Eerst moet je een officiel Minecraft account hebben, deze kan je kopen op de Minecraft site.Screen Shot 2016-11-20 at 21.11.35

Dan een versie van Minecraft die je vindt op de Minecraft site, tenzij je deze al hebt.Screen Shot 2016-11-20 at 21.21.53

Dan heb je de ComputerCraftEdu Mod nodig, download de 1.8.9 versie van de mod. Ik heb zelf de 1.7.1 geprobeerd maar niet aan de praat gekregen.Screen Shot 2016-11-20 at 21.11.24



En het laatste dat je nodig hebt is Forge versie 1.8.9 installer. Er zal een advertentie verschijnen, laat deze even lopen dan wordt je download beschikbaar, de mensen die hun tijd steken in het maken en onderhouden van mods krijgen hierdoor toch wat appreciatie en een paar centiemen voor de advertentie die is getoond.Screen Shot 2016-11-20 at 21.17.26Screen Shot 2016-11-20 at 21.42.42

Alles installeren

Het eerst dat je moet doen is Minecraft openen en een nieuw profiel aan maken.  Of eerst installeren als je het nog niet hebt.Screen Shot 2016-11-20 at 21.24.58

Noem het Profiel Forge of ComputerCraft en voeg zeker de versie toe “1.8.9”. Selecteer nu versie 1.8.9 en bewaar. Screen Shot 2016-11-20 at 21.25.23

Zorg zeker dat je nieuwe profiel is geselecteerd en start de game. Minecraft zal nu de 1.8.9 versie downloaden en installeren en dan de game starten. Als de game is opgestart moet je in de linker beneden hoek de versie zien staan, 1.8.9 in ons geval. Selecteer een van je werelden en laad die, heb je er geen maak er dan 1 aan. Als de wereld is gegenereerd sluit deze dan terug af en sluit je Minecraft.Screen Shot 2016-11-20 at 21.31.30

Forge

Forge is een Mod loader, deze zorgt er voor dat mods worden gedetecteerd en in Minecraft worden geladen.

Selecteer nu je download van Forge 1.8.9 en open deze, er komt een popup die je laat kiezen tussen server  en client selecteer hier client en dan ok.Screen Shot 2016-11-20 at 21.42.13

Als dit is afgelopen zijn we er bijna, start nu Minecraft opnieuw op en selecteer opnieuw je Forge profiel als je nu helemaal naar beneden scroll’t in de lijst zie je dat er een Forge 1.8.9 versie is bijgekomen, selecteer deze en bevestig.           START MINECRAFT NOG NIET OP de mod moet er nog in.Screen Shot 2016-11-20 at 21.45.53

Het laatste dat we nu moeten doen is de ComputerCraft toevoegen. Ga naar deScreen Shot 2016-11-20 at 21.50.38 Minecraft Game folder en zoek naar de folder mods, drop hier de ComputerCraftEdu Mod in die je hebt gedownload.  Nu mag je Minecraft starten als alles goed gaat werkt je Forge installatie.
Start nu een wereld op en open je inventory. Je zal zien dat je nu meerdere tabs hebt en dat je een remote en enkele turtles hebt. Yay alles is gelukt en je kan aan de slag.



Screen Shot 2016-11-20 at 21.55.32Screen Shot 2016-11-20 at 21.55.22


Om nu van start te gaan kan je best de pagina volgen in de ComputerCraftEdu WikiScreen Shot 2016-11-20 at 21.59.11

Veel plezier,

PS: Moest er iets niet helemaal lukken laat het dan weten in de comments.